日媒：金正恩擬6月在平壤接待安倍晉三

繼中朝兩國領導人會面，日本媒體《朝日新聞》報道，朝鮮勞動黨幹部透露，朝鮮勞動黨委員長、國務委員會委員長金正恩打算今年6月初，在平壤舉辦朝鮮和日本的元首高峰會，邀請日本首相安倍晉三前往，日本也釋出善意，有意參加元首高峰會。

上一次日朝領袖會面是2004年，時任日本首相小泉純一郎與朝鮮總書記金正日在平壤舉行了會談，距今已14年。

今日出刊的《朝日新聞》報道，北韓消息人士透露，北韓高層近日開始向朝鮮勞動黨幹部提起，6月初可能舉行日朝領袖會談，地點可能在平壤。報道指出，朝鮮勞動黨黨中央在一場針對黨幹部舉行的教育訓練中，發放的資料指出這一點。該份資料對金正恩的外交手腕讚譽有加，並分別針對韓、美、中、日、俄五國的外交方針依序說明。對日政策部分提到，日本政府最近透過在日本朝鮮人總聯合會，向北韓探詢舉行領袖會談的可能。日方希望日朝領袖會談能在5月美朝峰會之後、6月初在北韓首都平壤。

中朝兩國昨日正式披露，應中共中央總書記、國家主席習近平邀請，金正恩於3月25日至28日非正式訪問中國，此行引起世界各國關注，美國白宮表示，在北韓領導人金正恩走訪北京會晤中國國家主席習近平後，北韓情勢正朝正確方向發展。

（朝日新聞/自由時報/聯合新聞/中央社）

撚狗大師

肥仔係有啲計喎

捉緊好大盤棋

一係佢真係玩政治叻到咁撚齊曬咁多個國家
一係就佢真係好唔掂真係山窮水盡唯有出力R

逐個見面
但每個講嘅版本都唔同
玩到你地陀陀擰

寧願續個傾都唔肯六方會談 呢招高

【說好的親美呢？】習總將訪朝 北韓官媒：已接受金正恩邀請

今日金仔又令一眾正毛炒車

而家有美國撐，終於可以周圍去下

金正恩突然到訪中國 #中國化被動為主動

想問金仔搵安倍見面傾計

中國又成最大贏家？

周圍見人咋

佢無錢飛去日本搵安倍
要邀請佢黎

撚足全世界

親善大使肥仔恩

得五毛有立場先比人撚啫

尋日吹奏金仔棄美投中架？

睇過

唔怪得見完金仔，支那都唔滙報俾日本聽

原來習帝呷醋

佢去中蝈搭火車，見其他國家元首就叫人過嚟見佢。
唔通佢唔搭得飛機？

好似祖訓來，所以坐專列

到底佢想點

佢出去留學都坐飛機啦

當權後唔坐飛機

邊個敢食金仔既野

辛苦哂肥仔既替身

以連橫破合縱

怕俾人政變？ 飛機好易失事